商務部副部長斥美國得寸進尺 堅持不合理高叫價

商務部副部長兼國際貿易談判副代表王受文批評，在磋商過程中，美方提出許多問題，中方克服各種困難，但美方仍得寸進尺，堅持不合理的高叫價，更提出涉及主權問題的要求，亦堅決不取消加徵關稅的做法，還以提高稅率作威脅，導致談判嚴重受挫。

國務院新聞辦公室發表8千多字，題為《關於中美經貿磋商的中方立場》白皮書。王受文出席記者會時，被問到中方指示企業向外國購買知識產權，取得高科技技術。他表示，中國政府只是創造保護知識產權的環境，不參與買賣知識產權。他又說，中國政府指示企業買先進技術不是事實，強調企業買賣全是自身決定和自行決策，政府不參與商業行為，就算政府提出，企業都不會回應要求。

對於中方在談判中，推翻早前協議的講法，王受文認為言論不負責任，認為在達成磋商協議前，一切都是討論，中方不存在立場倒退，重申中方對經貿磋商過程中，抱著最大誠意，極限施壓不可能迫使中方讓步。

厲害了，又贏

皇上萬歲萬萬歲

扮弱者？ 醜唔醜啲丫

開放市場好高要價?
屌你, 執撚柒左佢啦共產黨

例如開放互聯網

呃埋咁多著數仲叫人同你講公平對等？

英國叫大清開多幾個港口同北京開使館姐
你都話叫價高架
咁咪比人打左獲囉

依家就係博你唔敢打

你都on9
未出到東海已經比美軍攔截到

短短7隻字夠ko八千字廢文

美國出海狼級核潛艇，逐隻支那船殺
支那束手無策

請問香港巴菲特(會員#26451)你屙尿嗰陣起左腳定右腳?

宜家叫你支那對等營商就話人叫價高

呢個係當年89民運的七大訴求之一
所以侵侵喺貿易談判上
比我們更記得當年訴求！